# Mga Isyu sa Etika

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ayaw pagsuporta sa kini nga kompanya nga wala’y pamatasan"

"Dili kasaligan ang imong kompanya. Giangkon mo nga gipatuman ang DMCA apan daghang mga kaso nga wala buhata."

"Gibanabana ra nila ang mga gikuwestiyon sa ilang pamatasan."

"Sa akong hunahuna ang tinuod dili makapabag-o ug labi ka tinago gikan sa pagtan-aw sa publiko."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>pag-klik kanako

## CloudFlare nga nangita sa mga tawo
</summary>


Ang Cloudflare nagpadalag mga email sa spam sa mga dili tiggamit nga Cloudflare.

- Magpadala lang mga email sa mga suskritor nga mipili
- Kung ang giingon sa gumagamit nga "mohunong", hunong nga ipadala ang email

Yano nga yano. Apan wala’y pagtagad si Cloudflare.
Giingon ni Cloudflare nga ang paggamit sa ilang serbisyo makapahunong sa tanan nga mga spammers o mga nag-atake.
Giunsa naton mapahunong ang Cloudflare nga wala ma-aktibo ang Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pag-klik kanako

## Kuhaa ang pagsusi sa gumagamit
</summary>


Ang negatibo nga mga pagsusi sa sensor sa Cloudflare.
Kung nag-post ka mga anti-Cloudflare nga teksto sa Twitter, adunay higayon nga makakuha ka tubag gikan sa empleyado sa Cloudflare nga adunay "Dili, dili kini" mensahe.
Kung nag-post ka usa ka negatibo nga pagsusi sa bisan unsang site sa pagsusi, ila kini sulayan.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pag-klik kanako

## Ipakigbahin ang pribadong kasayuran sa tiggamit
</summary>


Adunay daghang problema sa harasment ang Cloudflare.
Ang Cloudflare nagpaambit sa personal nga kasayuran sa mga nagreklamo bahin sa mga host site.
Usahay gihangyo ka nila nga ihatag ang imong tinuod nga ID.
Kung dili nimo gusto nga maharas, giatake, gipatay o gipatay, mas maayo nga magpalayo ka sa mga website sa Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pag-klik kanako

## Pag-ayad sa korporasyon sa mga natampo sa gugma
</summary>


Ang CloudFlare nangayo alang sa mga natampo sa manggugatagon.
Natingala kaayo nga ang usa ka korporasyon sa Amerika mangayo alang sa gugma nga putli kauban ang mga non-profit nga organisasyon nga adunay maayong mga hinungdan.
Kung gusto nimo ang pag-block sa mga tawo o pag-usik sa oras sa uban, mahimo nimong ipangayo ang pipila ka mga pizza para sa mga empleyado sa Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pag-klik kanako

## Pagtapos sa mga site
</summary>


Unsa ang imong buhaton kung mahulog sa kalit ang imong site?
Adunay mga taho nga ang Cloudflare nagtangtang sa pagsulud sa configure o paghunong sa serbisyo nga wala’y pahimangno, hilom.
Gisugyot namon nga makit-an nimo ang labi ka maayong provider.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pag-klik kanako

## Ang diskriminasyon sa tigpamaligya sa Browser
</summary>


Naghatag ang CloudFlare nga labing maayo nga pagtratar sa mga naggamit sa Firefox samtang gihatagan ang pag-atubang nga pagtratar sa mga tiggamit nga dili Tor-Browser sa Tor.
Ang mga tiggamit sa mga Tor kung kinsa sa tama nga pagdumili sa pagpatuman sa dili libre nga javascript nakadawat usab nga pag-indigay.
Kini nga pag-access dili patas mao ang pag-abuso sa neutrality sa network ug pag-abuso sa gahum.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Wala: Mga Tor Browser, Tuo: Chrome. Parehas nga adres sa IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Wala: Ang Tor Browser Javascript Disabled, Cookie Enabled
- Sa tuo: Gipagana ang Javascript sa Chrome, Disable sa Cookie

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (menor de edad nga browser) nga wala Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Pag-access sa pagtambal*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Gipadagan ang Javascript) | gitugotan ang pag-access |
| Firefox (Gipadagan ang Javascript) | pag-access gipakaulawan |
| Chromium (Gipadagan ang Javascript) | pag-access gipakaulawan |
| Chromium or Firefox (Gi-disable ang Javascript) | gidumili ang pag-access |
| Chromium or Firefox (Wala’y kapugong ang Cookie) | gidumili ang pag-access |
| QuteBrowser | gidumili ang pag-access |
| lynx | gidumili ang pag-access |
| w3m | gidumili ang pag-access |
| wget | gidumili ang pag-access |


Ngano nga dili nimo gamiton ang button sa Audio aron masulbad ang dali nga hagit?

Oo, adunay usa ka audio button, apan kini kanunay nga dili molihok sa Tor.
Makuha nimo kini nga mensahe kung gi-klik nimo kini:

```
Sulayi pag-usab sa ulahi
Ang imong computer o network mahimong magpadala mga awtomatikong pangutana.
Aron mapanalipdan ang among mga tiggamit, dili kami makaproseso sa imong hangyo karon.
Alang sa dugang nga mga detalye pagbisita sa among panid nga panid
```

</details>

---

<details>
<summary>pag-klik kanako

## Pagpugong sa botante
</summary>


Ang mga botante sa estado sa US nagparehistro sa pagboto sa katapusan pinaagi sa website sa sekretaryo sa estado sa estado nga ilang gipuy-an.
Ang mga opisina sa sekretaryo nga kontrolado sa Republikano nakiglambigit sa pagpugong sa mga botante pinaagi sa pag-prox sa website sa sekretaryo sa estado pinaagi sa Cloudflare.
Ang mapintas nga pagtratar sa Cloudflare sa mga tiggamit sa Tor, ang posisyon sa MITM ingon usa ka sentralisado nga punto sa pag-monitor sa kalibutan, ug ang makadaot nga papel sa kinatibuk-an naghimo sa mga botante nga magpapili nga magparehistro.
Ang mga Liberal labi na nga nagbaton sa pagkapribado.
Ang mga porma sa pagparehistro sa botante nakolekta ang sensitibo nga kasayuran bahin sa pampulitika nga pagpahiluna sa botante, personal nga pisikal nga adres, numero sa seguridad sa sosyal, ug petsa sa pagkatawo.
Kadaghanan sa mga estado naghimo lamang usa ka subset sa kana nga kasayuran nga magamit sa publiko, apan nakita sa Cloudflare ang tanan nga kasayuran sa dihang adunay usa nga nagparehistro sa pagboto.

Hinumdumi nga ang pagparehistro sa papel dili makalikay sa Cloudflare tungod kay ang sekretaryo sa mga kawani sa pagpasok sa datos sa estado lagmit nga mogamit sa Cloudflare website aron makasulod sa datos.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Ang Change.org usa ka bantog nga website alang sa pagkolekta og mga boto ug paglihok.
“ang mga tawo bisan diin nagasugod mga kampanya, nagpalihok sa mga tigsuporta, ug nagtrabaho kauban ang mga naghimog desisyon aron magmaneho mga solusyon.”
Ikasubo, daghang mga tawo ang dili makatan-aw sa change.org tungod sa agresibo nga pagsala sa Cloudflare.
Gipugngan sila gikan sa pagpirma sa petisyon, sa ingon wala iapil gikan sa usa ka demokratikong proseso.
Ang paggamit sa ubang mga platform nga wala cloudflared sama sa OpenPetition makatabang sa pag-ayo sa problema.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Ang "Athenian Project" sa Cloudflare nagtanyag libre nga panalipod sa lebel sa negosyo sa estado ug lokal nga website sa eleksyon.
Giingon nila nga "ang ilang mga konstituwente maka-access sa kasayuran sa eleksyon ug pagrehistro sa botante" apan kini bakak tungod kay daghang mga tawo ang dili gyud maka-browse sa site.

</details>

---

<details>
<summary>pag-klik kanako

## Pagbaliwala sa gusto sa gumagamit
</summary>


Kung mopili ka usa ka butang, gilauman nga wala ka makadawat email bahin niini.
Wala manumbaling sa Cloudflare ang kagustohan sa tiggamit ug ipakigbahin ang mga datos sa mga korporasyon sa third-party nga wala’y pagtugot sa kustomer.
Kung gigamit nimo ang ilang libre nga plano, usahay magpadala sila email sa kanimo nga naghangyo sa pagpalit sa binulan nga suskrisyon.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pag-klik kanako

## Pagbakak bahin sa pagtangtang sa mga datos sa tiggamit
</summary>


Sumala sa kini nga blog sa kostumer nga ex-cloudflare, namakak ang Cloudflare bahin sa pagtangtang sa mga account.
Karon, daghang mga kompanya ang nagpadayon sa imong data pagkahuman nimo gisirhan o gitangtang ang imong account.
Kadaghanan sa mga maayong kompanya naghisgot bahin niini sa ilang palisiya sa pagkapribado.
Cloudflare? Dili.

```
2019-08-05 Gipadala kanako sa CloudFlare ang pagkumpirma nga gikuha nila ang akong account.
2019-10-02 Nakadawat ako email gikan sa CloudFlare "tungod kay ako usa ka kostumer"
```

Ang Cloudflare wala mahibal-an bahin sa pulong "tangtanga".
Kung kini gikuha gyud, ngano nga kini nga ex-customer adunay usa ka email?
Giingon usab niya nga ang palisiya sa privacy ni Cloudflare wala maghisgot bahin niini.

```
Ang ilang bag-ong palisiya sa pagkapribado wala maghisgot sa pagpadayon sa datos sa usa ka tuig.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Giunsa nimo masaligan ang Cloudflare kung ang ilang palisiya sa pagkapribado usa ka LIE?

</details>

---

<details>
<summary>pag-klik kanako

## Ipadayon ang imong personal nga kasayuran
</summary>


Lisud ang lebel sa pag-undang sa account sa Cloudflare.

```
Pagsumite usa ka tiket sa suporta gamit ang kategorya nga "Account",
ug hangyo ang pagtangtang sa account sa lawas sa mensahe.
Kinahanglan nga wala ka mga domain o credit card nga gilakip sa imong account sa wala pa mangayo pagtangtang.
```

Madawat nimo kini nga email sa kumpirmasyon.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Gisugdan namon ang pagproseso sa imong hangyo sa pagtangtang" apan "Kami magpadayon sa pagtipig sa imong personal nga kasayuran".

Mahimo ba nimo "pagsalig" kini?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Palihug magpadayon sa sunod nga panid:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](cb.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
